Linux 之父 Linus Torvalds 粗口連篇，屌柒批 Intel Meltdown、Spectre 修補方法係垃圾！

以直言或說出言不遜聞名的 Linux 作業系統創辦人 Linus Torvalds，這次槓上 Intel，批評他們針對 Linux 內核的 Meltdown 和 Spectre 修補程式是垃圾。

Intel雖然一再表示，正竭盡全力與整個行業合作，修復熔斷/幽靈這兩個CPU漏洞，並即時公布進展，連效能損失數據也逐一公布出來。

但是在Linux之父Linus Torvalds看來，Intel的表現實在是糟糕之極，完全搞不懂在幹什麼，而在近日與英國亞馬遜工程師David Woodhouse的一封郵件中，他更是按捺不住激動的情緒對Intel破口大罵，甚至髒話連篇。

他一開波就說：「這一些純粹都是垃圾。Intel到底還想不想把事情搞好？有沒有人能找他們說說，告訴他們都TMD瘋了！擺脫了，如果有Intel工程師看到，和你們的主觀談談吧。」

「BULLSHIT」(扯淡)、「COMPLETE AND UTTER GARBAGE」(徹徹底底的垃圾)、「WHAT THE F*CK IS GOING ON?」(TDM到底怎麼回事)……Linus就用這些全部大寫的髒話發泄著自己的不滿。

Linus之所以如此暴怒，主要是他平常的Linux內核開發工作本來就很忙，結果又被Intel捅了個大簍子，不得不花費大量時間和精力，和社區一同修復解決。

但問題是，Intel修復的速度太慢，而且補patch質素不敢恭維，引發了效能下降、系統重啟等各種問題。

另外，Intel甚至將PATCH更新設置為可選項，也就是說完全可以人為禁用，這對於需要在數據中心、雲計算等苛刻環境運行的Linux系統來說，是不可接受的。

David Woodhouse對此也是相當不滿。

無競爭，市佔率太高

搞到linux4.15到依家都未出

啲股票都放得七七八八, (Intel高層)話之你丫!

唔係已經 release 左 4.15 stable ?

好似呢呢幾日既事？

1-28 release
應該係屌完呢件事之後發佈